蘋果生產線搬到印度 中國恐怕有500萬人要失業..

蘋果生產線搬到印度 中國恐怕有500萬人要失業..

貿易戰90天休兵期間，富士康iPhone產線若全部遷移至印度，恐造成中國500萬人失業；且為了避免關稅衝擊，香港數百家玩具商也考慮撤出中國。（圖片來源／pixabay）

美中貿易戰休兵90天將在3月1日截止以前，不少歐美亞廠商早已出走，還有更多公司如港商、中國本土廠商等不到那時候，像鴻海的富士康、中國數家面板商已經或是將在印度建廠或是擴廠。

不只貿易戰和中國的製造成本飆高逼走製造商，加拿大逮捕華為財務長以來中國已經在境內抓捕13名加拿大人，以及美國將中國列為第二級的旅遊警示，「小心中國亂抓人」，加上中國的國進民退政策，中國限制資金匯出，造成經營和法制環境更為惡劣，使更多民營公司老闆想辦法讓產線外移墨西哥、越南、印度等國。

不少台商、陸企、港商近來紛紛傳出要撤離中國大陸，出現新一波出走潮。

數百家香港玩具廠商考慮撤離中國

香港《南華早報》1月3日報導，香港貿易發展局玩具業諮詢委員會主席陳永麟表示，目前貿易戰尚未波及玩具製造商，但是，香港數百家玩具廠商都擔心未來可能仍會受到貿易戰衝擊，以及製造的成本逐漸提高，壓縮廠商利潤，因此，紛紛考慮將生產基地撤出中國，可能選擇轉進越南、印尼和印度。

他指出，現在美國對中國產的商品懲罰性關稅雖然僅涵蓋玩具的某些電子元件，但因為整個行業面臨的壓力巨大，迫使玩具商搬出中國。

儘管在美國銷售的10個玩具中，約9個都是在中國大陸製造的，而且20年前鼎盛時期，中國有3000多家玩具工廠，但現在減少了１／３，只剩不到2000家。

中國面板商合力泰、歐菲光、華星光電、同興達都在印度建廠

另外，陸媒《顯示網》1月4日報導，在中國本土顯示器面板製造商合力泰、歐菲光、華星光電都要在印度建廠之後，同興達也要成立印度同興達，建設產能來滿足當地供不應求的市場需求。

深圳同興達科技旗下子公司同興達（香港）貿易擬使用自有資金與Vsun（聞尚）Mobile Private Limited共同在印度設立公司TXD（India）Technology Co．（印度同興達），註冊資本為1億2,000萬人民幣。

在此之前，2018年8月6日，合力泰就宣佈將在印度安達拉邦建廠，成為印度本土第一家生產相機模組、薄膜電晶體（TFT）、電容式觸控式螢幕模組（CTP）、柔性印刷電路（FPC）和指紋感測器的製造商。工廠占地75英畝，可能會在2019年第一季開始生產，預計3年內將創造6，000個工作機會。此次在印度設廠也是合力泰在中國以外的第一次大規模擴張，目前合力泰在台灣、中國擁有16家工廠。

在合力泰之後，同為江西觸控大廠的歐菲光隨後也表示將在含印度在內的海外建設生產基地，以就近服務走出中國市場的中國手機製造企業。

《日經中文網》報導，大型聚酯生產企業浙江「海得利新材料」將在2020年中期於越南蓋新工廠，

蘋果生產線遷移，中國恐失去500萬個工作機會

《蘋果日報》等媒體12月底報導，為蘋果iPhone組裝和代工生產的台灣鴻海集團，2019年起將在印度組裝蘋果iPhone XS等高端手機，以對沖受中美貿易戰影響美國貿易政策可能改變的風險。

外界預料蘋果遷移生產線至印度，恐造成中國失去500萬個工作機會。鴻海旗下富士康擬在印度南部的泰米爾那督邦投資250億盧比（110億台幣），擴大當地手機生產廠房的產能。泰米爾那督邦工業部稱，富士康擴張將為當地增加2.5萬個就業機會。

除了組裝和面板廠大動作投資印度外，中國其他本土廠商也忙著出走，《日經中文網》10月底報導，大型聚酯生產企業浙江「海得利新材料」將在2020年中期於越南蓋新工廠，成為該公司第一個海外生產基地。

總部位於廣東惠州的TCL集團也提升墨西哥工廠生產液晶電視的產能，以取代從中國本土出口的產品，估計2018年的產量將達到300萬至400萬台，大幅高於去年的200萬台。

深圳信隆健康產業發展公司主要生產腳踏車零組件，該公司去年8月對投資人說明，決定將生產線移往越南，主因就是關稅問題。

反了反了

五百萬人回鄉創業 又贏

返鄉下創業
中国哪來的失業

禽日親中既香港報紙講蘋果季度盈利由900億美元調低左50億美元就講到美國會破產咁

唔係話要抵制蘋果咩？
人地走啦，中國又贏

濕濕碎啦，撤資隨時開幾個dup呀 （死矮仔tone

5M尊貴強國人落晒來香港啦

D下賤原香港人空返d位出來比人

移民去菲律賓做賓賓啦

喜迎蘋果生產線搬離中國

五百萬人下鄉種草夠養活幾多中國人

一野多幾百萬個睇戶，尤其

嬴！！！！！

回鄉創業，贏

考咩慮
呢半年已經過百間港資工廠喺河內/海防落咗腳
海防就快出玩莞式服務for香港人
香港政府快啲傾越南免簽證啦

贏國又贏

又贏

咪又係富士康

印度政府要有30%材料係印度先可以賣

而印度五年後人口超過中國
搬係必然既事

係創業，唔係失業

爆了爆了

死500萬人就冇事

蘋果敗走
中國又贏